鍾南山：中國9成血癌兒童家中曾豪裝

立場報道2016/12/15 — 20:38

AAA
資料圖片：鍾南山（中大圖片）
資料圖片：鍾南山（中大圖片）
中國工程院院士、呼吸疾病專家鍾南山，日前在一個嬰幼兒健康論壇中，引述調查指，9成血癌兒童的家中曾做過豪華裝修，甲醛超標確實會誘發該病。

鍾南山在論壇上發表《室內空氣污染與嬰幼兒健康》的演講，引用中國環境保護協會的統計資料稱，90%血癌兒童家中曾進行過豪華裝修，每年210萬兒童死於豪華裝修；80%的家庭裝修甲醛超標；70%孕婦流產和環境污染有關；每年中國因室內環境污染引起的死亡人數高達11.1萬人。室內環境污染已經成為嚴重影響現代人類健康的殺手之一。

他又表示，表示嬰幼兒絕大部分時間以室內生活為主。室內空氣質素會嚴重影響嬰幼兒的成長、發育，並誘導疾病的發生。「一到夏天開空調，很多孩子就發病。這就是因為空調濾網中塵蟎高。室外污染嚴重，其實室內空氣污染更嚴重。」

裝修佬

自己消滅自己

我地窮撚用cheap 乼裝修唔係仲易領野咩

殺人於無形

無乜都係唔好裝修了

渣ga

慘
前世唔知做錯乜要生係鬼國

豪裝 但d料比人偷工減料

鬼國

新樓

點先算係豪裝？

一鍵留名

人體空氣過濾系統

大陸個個富二代嚟架啦
邊個屋企唔豪裝
不如話100%血癌兒童曾經食飯